# Sora 学习资料汇总

### 一、Sora介绍

> 2024 年 2月 16日， Open Al 宣布推出全新的生成式人工智能模型 `Sora`。
>
> Sora官方网址：**https://openai.com/sora**
>
> 据了解，通过文本指令，Sora可以直接输出长达60秒的视频，并且包含高度细致的背景、复杂的多角度镜头，以及富有情感的多个角色这意味着，继文本、图像之后，OpenAI将其先进的A1技术拓展到了视频领域。
>
> ![](imgs\Sora_01.jpg)



### 二、Sora 是什么意思

> 在 Sora 官方介绍页里，你能看到在无数空中自由飞翔的纸飞机。
> 它们看起来行动自主、探索自由，如果OpenAl 最终造成 AGI（通用人工智能），应该就是如此希冀的吧。



### 三、Sora 有哪些特色优势？

> `sora` 的三个核心特点：60 秒超长视频、单视频多角度镜头、世界模型
>
> - **准确性和多样性**：Sora可将简短的文本描述转化成长达1分钟的高清视频。它可以准确地解释用户提供的文本输入，并生成具有各种场景和人物的高质量视频剪辑。它涵盖了广泛的主题，从人物和动物到郁郁葱葱的风景、城市场景、花园,甚至是水下的纽约市,可根据用户的要求提供多样化的内容。另据Medium, Sora能够准确解释长达 135个单词的长提示。
> - **强大的语言理解**：OpenAI利用Dall-E模型的re-captioning (重述要点)技术,生成视觉训练数据的描述性字幕，不仅能提高文本的准确性，还能提升视频的整体质量。此外，与 DALL-E 3 类似，OpenAI还利用GPT技术将简短的用户提示转换为更长的详细转译,并将其发送到视频模型。这使Sora能够精确地按照用户提示生成高质量的视频。
> - **以图/视频生成视频**：Sora除了可以将文本转化为视频,还能接受其他类型的输入提示,如已经存在的图像或视频。这使Sora能够执行广泛的图像和视频编辑任务,如创建完美的循环视频、将静态图像转化为动画、向前或向后扩展视频等。OpenAI 在报告中展示了基于 DALL-E 2 和 DALL-E 3 的图像生成的 demo 视频。这不仅证明了 Sora 的强大功能，还展示了它在图像和视频编辑领域的无限潜力。
> - **视频扩展功能**：由于可接受多样化的输入提示,用户可以根据图像创建视频或补充现有视频。作为基于Transformer的扩散模型, Sora还能沿时间线向前或向后扩展视频。从OpenAl提供的4个demo视频看,都从同一个视频片段开始,向时间线的过去进行延伸。因此,尽管开头不同,但视频结局都是相同的。
> - **优异的设备适配**：Sora具备出色的采样能力，从宽屏的 1920x1080p 到竖屏的 1080x1920，两者之间的任何视频尺寸都能轻松应对。这意味着Sora能够为各种设备生成与其原始纵横比完美匹配的内容。而在生成高分辨率内容之前, Sora还能以小尺寸迅速创建内容原型。
> - **场景和物体的一致性和连贯性**：Sora可以生成带有动态视角变化的视频,人物和场景元素在三维空间中的移动会显得更加自然。Sora能够很好地处理遮挡问题。现有模型的一个问题是,当物体离开视野时，它们可能无法对其进行追踪。而通过一次性提供多帧预测，Sora可确保画面主体即使暂时离开视野也能保持不变。



### 四、Sora生成的演示视频

> 因为目前Sora并没有正式对外开放,网上的Sora生成的视频都是由官方相关内部测试人员放出来的。
>
> [Sora Demo视频](https://xiron.feishu.cn/base/TJnebiI1Va1NpqssjJKc71ISnJf?table=tblI6BB9euPRujUG&view=vewXK2FL7K)



### 五、Sora 团队背景介绍

> [解密 Sora 13人团队：北大校友在内3名华人，应届博士带着 21岁天才少年](https://mp.weixin.qq.com/s/2kxcmTTYrmmiSs9gl1NFzQ)



### 六、技术原理

> Sora 官方论文网址：**https://openai.com/research/video-generation-models-as-world-simulators**
>
> Sora 简介以及技术论文：**https://j0j9vp903a8.feishu.cn/docx/FhpsdW4LSoHthqxKtp6cnwtVn9d**
>
> 官方技术论文：**https://openai.com/research/video-generation-models-as-world-simulators**



### 七、搞钱变现思路

> 1. **搞流量**
>
>    AI 领域新产品的出现总会伴随着所有人的关注，Sora 在视频生成领域的出现不亚于大语言模型的GPT4.0，此时的流量生意总是能最先拿到结果的生意，现在大把的 Sora 公众号爆文，爆款短视频，用来获取流量非常可观，咱们先不管是捧还是骂，话题度在。
>
> 2. **套壳**
>
>    适合懂技术的朋友，已经有成交案例了
>
>    众所周知的原因，国内乃至全国的套壳网站和应用众多，只要你有一定的流量或者推广渠道，套壳网站会为你持续带来收益。目前 Sora 的推出，已经有人开始通过套壳网站赚到第一笔年费了。目前的套路是注册合有关键词 sora 的域名，同时应用商店提交 Sora 相关的 app，同时接入 Runway 等产品的 API，先把流量跑出来，等到 Openai发布 Sora API的时候，再进行切换，从而丝滑过渡。
>
> 3. **开发与 Sora 相关的网站站或工具**
>
>    针对有技术背景的人，开发与 Sora 相关的网站或工具，如导航网站或 A1写真工具，以此获取收益。基于开源代码，把网线部署上线，然后等待 Sora 官方 API 上线之后就可以第一时间做一些小改动，就能够让自己的产品可以使用，而不是等到API上线了才开始开发。
>
>    `几个Sora视频聚合网站，可以学习一下`
>
>    - **https://soraai.fun/**
>    - **https://sora-hub.com**
>    - **https://sorahub.video/zhI**
>    - **https://www.aisora.org/**
>    - **https://madewithsora.com/**
>
> 4. **剧本创作**
>    文生视频提示词的升级是视频的剧本创作，无论是长视频还是短视频，更依赖剧本的创作，这更依赖于创作者.从这个角度来看，Sora 的发布是非常利好内容创作者。
>
>    如果把未来的视频创作比如电影创作的话，那么编剧的权重在进一步强化，或者是编剧、导演和制片在进一步融合。大团队面临挑战，而小团队的机会在进一步上升。
>
> 5. **视频制作**
>
>    视频生成这个业务勿庸多言，Sora 就是干这个的，大家只要充分地学习和试错，做出更好的视频(质量和数量)赚钱的机会一定有。
>
>    在 AI 绘画时代已经切入的团队和个体会更有机会，些竟前期的铺垫已经足够了，学习成本很低。
>
> 6. **企业服务**
>    部分做传统行业的公司并没有自我 AI化的能力，那么就可以有相关的 AI 团队来进行咨询服务，从做事的本质上来讲有点像以前的咨询公司，只是这样的咨询公司对 A1理解和使用更深入，同时这样的咨询公司-定是高度关注和践行 RPA(机器人流程自动化)
>
>    除此以外，企业服务的另一种商业化形式就是商业化的软件工具，在行业领域内融合专业知识和生产流程，再利用像 Sora 这样的 API 实现相应的生产功能，最终商业变现。


